---
title: Octave
logo: logo.png
website: https://www.gnu.org/software/octave/
website_es: 
licenses:
  - name: GPL
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_General_Public_License
myapps: true
source: https://ftp.rediris.es/mirror/GNU/octave/
installs:
tutorials:
  - name: Tutoriales de la universidad de La Laguna
    url: https://campusvirtual.ull.es/ocw/course/view.php?id=91
  - name: Tutorial en castellano
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLOiJMzkzh6ALBcf8thbPFluvpwHRw6eAh
    kind: video
  - name: Tutorial en inglés
    url: https://www.youtube.com/watch?v=X0xLTKRWPgo&list=PL1A2CSdiySGJ6oZe6XB-TTCFuHc5Fs1PO
    kind: video
others:
  - name: Documentación oficial
    url: https://octave.org/doc/interpreter/
  - name: Curso en MiriadaX
    url: https://miriadax.net/web/matlab-y-octave-para-ingenieros-y-cientificos
screenshots:
  - name: Octave en funcionamiento (captura)
    file: captura.png
  - name: Octave en funcionamiento (captura)
    file: captura2.png
date: 2019-03-12
type: fichas
---
Octave o GNU Octave es un programa y lenguaje de programación para realizar cálculos numéricos. Como su nombre indica, Octave es parte del proyecto GNU. Es considerado el equivalente libre de MATLAB. Entre varias características que comparten, se puede destacar que ambos ofrecen un intérprete, permitiendo ejecutar órdenes en modo interactivo. Nótese que Octave no es un sistema de álgebra computacional, como lo es Maxima, sino que está orientado al análisis numérico. 
